
\chapter{Einleitung und Problemstellung}
\label{Einleitung und Problemstellung}

Unter Pathfinding\index{Pathfinding} bzw. Wegfindung versteht man in der Informatik die algorithmengestütze Suche nach dem optimalen Weg(en) 
von einem Startpunkt zu einem oder mehreren Zielpunkten.\cite{Wikipedia:00a}\\
In diesem Paper werden wir verschiedene Pfadplanungsalgorithmen wie den Dijkstra-Algorithmus und seine Variante, 
die häufig in Verkehrleitsystemen wie etwa Google Maps verwendet werden.

Um die Geschwindigkeit des Dijkstra-Algorithmus\index{Dijkstra} bei Blindsuchen zu optimieren\index{optimieren} werden A* und seine Varianten als Stand der Technik-Algorithmen 
für den Einsatz in statischen Umgebungen vorgestellt \cite{Karur:21}

Das Thema Funktionsprinzipien und Anwendungen von Algorithmen zur Pfadplanung hat damals, wie heute einen wichtigen Stellenwert. 
Ob im Bereich der Netzwerkroutenplanung\index{Netzwerk} oder bei KI-Spielern in Computerspielen Pfadsuchalgorithmen sind so relevant wie nie. 
Weitere Beispiele für die Anwendung von Pfadsuchalgroithmen sind Robotik (z.B. Pakete im Logistikbereich), Planung von öffentlichen 
Verkehrsmitteln und Routenplanung\index{Routenplanung} von Navigationssystemen\index{Navigationssystem}. 
Viele Bereiche im Alltag verwenden im Hintergrund Pfadsuchalgorithmen\index{Pfadsuchalgorithmen} um den (kosten)günstigsten Weg zu finden, dabei ist es wichtig, 
dass diese effizient, akkurat und schnell sein müssen, 
damit die Hauptsysteme noch genügen Ressourcen übrig haben um gewünscht zu funktionieren. \cite{Foeada:21}

Wir werden uns in diesem Paper die Funktionsweise der wichtigsten Pfadsuchalgorithmen, angefangen mit den uninformierten Suchalgorithmen wie der Breiten- oder Tiefensuche, 
welche einen ersten Einblick in die Thematik geben sollen und die Rahmenbedingungen und Problemumgebungen veranschaulichen sollen; 
Über den Bellman-Ford-Algorithmus\index{Bellman-Ford}, der intuitiv den kürzesten Weg liefert und bei dem auch negative Kantenlängen möglich sind.\cite{Mukhlif:20}
Bis hin zu durch Heuristiken\index{Heuristik} optimierte und informierte\index{informiert} Pfadsuchalgorithmen wie Dijkstra oder A*\index{A*}, 
die häufig in Verkehrleitsystemen wie etwa Google Maps verwendet werden, und wie sie in heutiger Zeit 
sonst eingesetzt werden können, veranschaulichen und jeweils (Pseudo-)Code- und Anwendungsbeispiele geben.\cite{Russell:10a}
